尖碼之聲碩士上陣 與馮檢基撞區 泛民力撐：陳嘉朗無搖擺

尖碼之聲碩士上陣 與馮檢基撞區
泛民力撐：陳嘉朗無搖擺

民主派朱慧芳（左）與陳嘉朗昨報名參加油尖旺區選。

【區選大戰】

【本報訊】屬油尖旺區議會的「尖沙咀西」，今屆除吸引自比蜜糖的民協前立法會議員馮檢基不理撞區而參選，運輸學碩士「尖碼之聲」陳嘉朗昨天亦報名入閘。有別於馮檢基只有幾人撐場，陳嘉朗獲多位民主派區議員及參選人到場支持，其中民主黨立法會議員涂謹申形容陳有幹勁，「最緊要係大是大非前企得穩，唔會左搖右擺」，強調民主派全力支持陳嘉朗：「每一個區，支持一個好喇。」反修例風暴下，曾經要求港鐵就8.31太子站交出閉路電視片段的陳家朗強調，必然會與市民及公義同行，追究事件。

記者：黃翠儀

陳嘉朗2009年為反對遷拆尖沙嘴碼頭巴士總站而組成「尖碼之聲」，赴台修讀碩士回港後，在6月份被港人感動，決定於自己的社運起點尖沙嘴再出發，開展地區工作。

相關新聞：為社民連披甲岑子杰：沉默即縱容權貴

馮檢基未獲民主派支持，早前亦報名參選尖西。

誓追究8.31太子站事件

早前7月7日九龍大遊行，他曾在場包括於尖沙嘴碼頭提醒巿民路況；港府宣佈強推《禁止蒙面規例》後，他亦有於其後的周日開設街站，協助區內巿民尋找交通工具或地方暫避。他指其參選口號英文一句「A Better Tomorrow」取自電影《英雄本色》，冀反映港人對民主自由的期望，「我哋唔見咗嘅嘢我哋要攞番返嚟！」

到場支持的深水埗區議員民主黨袁海文形容陳是其拔萃男書院的師兄，熟悉交通政策，民主運動上從不缺席。早前已報名參選富榮區的民主黨李偉峰則強調，民主派無論在哪一區參選，「都一定會追究8.31太子站事件」。而陳嘉朗早前曾當面質問運輸及房屋局局長陳帆，要求對方交出8.31太子站事件的影片，陳強調公眾需要知道真相、糾正問題，「站喺街坊立場和同公義民主，﹙我﹚都要企出嚟」。

對於馮檢基自稱以無政黨民主派身份參選，袁海文稱，馮參選為其個人決定，但強調負責協調民主派參選的民主動力支持陳嘉朗出戰此區。同樣到場支持的公民黨油尖旺區議員余德寶亦指，大家希望新一屆區選看到更多年輕人當選，公民黨全力支持陳嘉朗，「我哋唔需要左搖右擺、中間路線」。

本身為註冊護士的「佐敦有情」朱慧芳亦在民主派支持下報名參選油尖旺區的佐敦西，該區現任議員為經民聯陳少棠。

相關新聞：民建聯稱無人肯貼廣告

下一則
下一則
為社民連披甲 岑子杰：沉默即縱容權貴

為社民連披甲岑子杰：沉默即縱容權貴
民建聯稱無人肯貼廣告

10月11 星期五
1030-1830 HKDI設計大道 聲討及悼念學生VTC罷課集會
1230 聲援被捕保安及受害學生遮打快閃
1800-2200 葵青和理摺 新都會廣場平台草地
2100 18區商場和你唱
2030-2300大埔和你拖 阮鄭夢芹至風水廣場
2030 荃灣地鐵站地厚天高放映會

10月12 星期六
1300 黨鐵商場和你Shop 連城圓方德福綠揚城青衣城popcorn
1430 感謝醫護消防傳媒保安行 尖沙咀海濱公園至九龍高鐵站
1500 反對緊急法遊行 尖沙咀鐘樓至深水埗運動場
1600-1700 沙田新城市廣場中庭蒙面大派對
1800-2200 葵青和理摺 新都會廣場平台草地
12/10 1400- 14/10 1400 銀髮族警總靜坐48小時

10月13 星期日
1100 SUCK罷鷲
1600-1900 我想香港I wish HK願望紙鶴集氣大會 尖沙咀海濱公園
1400 18區遍地開花

10月14 星期一
1400 銀髮族警總靜坐48小時結束

基哥，今次你都係死左去啦

同意
出黎搞事